美國務卿蓬佩奧為特朗普站台 列舉任內外交成績

美國共和黨繼續舉行全國代表大會，為競逐連任的總統特朗普爭取支持。會上播出特朗普與5名新入籍美國人見面的影片，特朗普讚賞他們經過了不容易的事情，得到了世上最被人珍惜的美國公民身份。

特朗普的兒子埃里克和女兒蒂法尼分別發言。埃里克批評民主黨人不愛國，想摧毀美國人的紀念碑，以屈膝的行動對國歌不敬。蒂法尼則讚揚爸爸無私，願意將國家的需要置於自己之上，又批評傳媒對特朗普有偏見，導致國內不必要的恐懼和分裂。白宮經濟顧問庫德洛則讚賞特朗普成功對抗病毒，拯救美國經濟，又說股市表現破紀錄，出現V型反彈。

蓬佩奧在大會錄影發言 讚揚特朗普落實美國優先

早前身處以色列耶路撒冷的國務卿蓬佩奧，打破傳統，成為至少75年以來，首名在政黨全國代表大會上發言的國務卿。蓬佩奧在錄影中表示，特朗普實行美國優先，可能不會令特朗普受到所有外國資本歡迎，但措施確實見效。

蓬佩奧又列舉特朗普的外交成績，表示特朗普揭露了中國共產黨的掠奪式侵略，降低北韓問題的熱度，消滅伊斯蘭國，殺死伊朗伊斯蘭革命衛隊的指揮官蘇萊馬尼，並讓美國退出從伊朗核協議。蓬佩奧又提到特朗普促成阿聯酋與以色列的外交協議，以及美國把駐以色列的使館，從特拉維夫遷至耶路撒冷。

梅拉尼婭讚揚特朗普致力照顧受疫情影響的國民

第一夫人梅拉尼婭身處白宮玫瑰園發言，提到美國疫情時說，特朗普不會休息，直至他完成工作以照顧受疫情影響的國民。梅拉尼婭並向前線抗疫人員致敬，感謝他們冒著風險，以國家為先。

梅拉尼婭提到自己在冷戰時代，在前南斯拉夫的斯洛文尼亞地區長大，表示在美國時裝界工作夢想，成為她的人生目標，形容自己在2006年成為美國公民，是她人生的驕傲時刻。她又表示，在美國生活和享有自由和機會，是一種榮幸。

佩奧bb

國務卿可以為總統站台架咩？

其實睇番 浸可能疫情搞得差但做左好多野
仲記得果陣奧巴馬在任果陣伊斯蘭國惡撚到
宜家無哂聲

佢會理咩

佢話用個人身份

侵一定要贏！香港人都一定要贏！

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

Pompeo 2024🇺🇸